# 
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: mongodb-manual 2.6\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2014-09-03 15:39-0400\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language-Team: LANGUAGE <LL@li.org>\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

#: ../source/reference/sql-comparison.txt:3
msgid "SQL to MongoDB Mapping Chart"
msgstr "SQL到MongoDB映射表"

#: ../source/reference/sql-comparison.txt:11
msgid ""
"In addition to the charts that follow, you might want to consider the "
":doc:`/faq` section for a selection of common questions about MongoDB."
msgstr ""
"针对以下图表，你可能会考虑查看 :doc:`/faq` 章节查询一些关于MongoDB的常用问题。"

#: ../source/reference/sql-comparison.txt:15
msgid "Terminology and Concepts"
msgstr "术语和概念"

#: ../source/reference/sql-comparison.txt:17
msgid ""
"The following table presents the various SQL terminology and concepts and "
"the corresponding MongoDB terminology and concepts."
msgstr "下表中列出了多个SQL中的术语和概念以及相对应的MongoDB中的术语和概念。"

#: ../source/includes/table/sql-to-mongo-terms.rst:4
msgid "SQL Terms/Concepts"
msgstr "SQL 术语/概念"

#: ../source/includes/table/sql-to-mongo-terms.rst:6
msgid "MongoDB Terms/Concepts"
msgstr "MongoDB 术语/概念"

#: ../source/includes/table/sql-to-mongo-terms.rst:8
msgid "database"
msgstr "数据库"

#: ../source/includes/table/sql-to-mongo-terms.rst:10
msgid ":term:`database`"
msgstr ":term:`数据库`"

#: ../source/includes/table/sql-to-mongo-terms.rst:12
msgid "table"
msgstr "表"

#: ../source/includes/table/sql-to-mongo-terms.rst:14
msgid ":term:`collection`"
msgstr ":term:`集合`"

#: ../source/includes/table/sql-to-mongo-terms.rst:16
msgid "row"
msgstr "行"

#: ../source/includes/table/sql-to-mongo-terms.rst:18
msgid ":term:`document` or :term:`BSON` document"
msgstr ":term:`文档` or :term:`BSON` 文档"

#: ../source/includes/table/sql-to-mongo-terms.rst:20
msgid "column"
msgstr "列"

#: ../source/includes/table/sql-to-mongo-terms.rst:22
msgid ":term:`field`"
msgstr ":term:`字段`"

#: ../source/includes/table/sql-to-mongo-terms.rst:24
msgid "index"
msgstr "索引"

#: ../source/includes/table/sql-to-mongo-terms.rst:26
msgid ":term:`index`"
msgstr ":term:`索引`"

#: ../source/includes/table/sql-to-mongo-terms.rst:28
msgid "table joins"
msgstr "表连接"

#: ../source/includes/table/sql-to-mongo-terms.rst:30
msgid "embedded documents and linking"
msgstr "内嵌文档和"

#: ../source/includes/table/sql-to-mongo-terms.rst:32
msgid "primary key"
msgstr "主键"

#: ../source/includes/table/sql-to-mongo-terms.rst:34
msgid "Specify any unique column or column combination as primary key."
msgstr "指定任何唯一列或复合列作为主键。"

#: ../source/includes/table/sql-to-mongo-terms.rst:38
msgid ":term:`primary key`"
msgstr ":term:`主键`"

#: ../source/includes/table/sql-to-mongo-terms.rst:40
msgid ""
"In MongoDB, the primary key is automatically set to the :term:`_id` field."
msgstr "在MongoDB里，主键会自动设置为 :term:`_id` 列。"

#: ../source/includes/table/sql-to-mongo-terms.rst:44
msgid "aggregation (e.g. group by)"
msgstr "聚合（e.g. group by）"

#: ../source/includes/table/sql-to-mongo-terms.rst:46
msgid "aggregation pipeline"
msgstr "聚合管道"

#: ../source/includes/table/sql-to-mongo-terms.rst:48
msgid "See the :doc:`/reference/sql-aggregation-comparison`."
msgstr "查看文档 :doc:`/reference/sql-aggregation-comparison`。"

#: ../source/reference/sql-comparison.txt:23
msgid "Executables"
msgstr "可执行文件"

#: ../source/reference/sql-comparison.txt:25
msgid ""
"The following table presents some database executables and the corresponding"
" MongoDB executables. This table is *not* meant to be exhaustive."
msgstr "下表中列出了一些数据库的可执行文件名以及相对应的MongoDB的可执行文件名。表中的数据并不是详尽的。"

#: ../source/includes/table/sql-to-mongo-executables.rst:6
msgid "MongoDB"
msgstr "MongoDB"

#: ../source/includes/table/sql-to-mongo-executables.rst:8
msgid "MySQL"
msgstr "MySQL"

#: ../source/includes/table/sql-to-mongo-executables.rst:10
msgid "Oracle"
msgstr "Oracle"

#: ../source/includes/table/sql-to-mongo-executables.rst:12
msgid "Informix"
msgstr "Informix"

#: ../source/includes/table/sql-to-mongo-executables.rst:14
msgid "DB2"
msgstr "DB2"

#: ../source/includes/table/sql-to-mongo-executables.rst:16
msgid "Database Server"
msgstr "Database Server"

#: ../source/includes/table/sql-to-mongo-executables.rst:18
msgid ":program:`mongod`"
msgstr ":program:`mongod`"

#: ../source/includes/table/sql-to-mongo-executables.rst:20
msgid "``mysqld``"
msgstr "mysqld"

#: ../source/includes/table/sql-to-mongo-executables.rst:22
msgid "``oracle``"
msgstr "``oracle``"

#: ../source/includes/table/sql-to-mongo-executables.rst:24
msgid "``IDS``"
msgstr "``IDS``"

#: ../source/includes/table/sql-to-mongo-executables.rst:26
msgid "``DB2 Server``"
msgstr "``DB2 Server``"

#: ../source/includes/table/sql-to-mongo-executables.rst:28
msgid "Database Client"
msgstr "Database Client"

#: ../source/includes/table/sql-to-mongo-executables.rst:30
msgid ":program:`mongo`"
msgstr ":program:`mongo`"

#: ../source/includes/table/sql-to-mongo-executables.rst:32
msgid "``mysql``"
msgstr "``mysql``"

#: ../source/includes/table/sql-to-mongo-executables.rst:34
msgid "``sqlplus``"
msgstr "``sqlplus``"

#: ../source/includes/table/sql-to-mongo-executables.rst:36
msgid "``DB-Access``"
msgstr "``DB-Access``"

#: ../source/includes/table/sql-to-mongo-executables.rst:38
msgid "``DB2 Client``"
msgstr "``DB2 Client``"

#: ../source/reference/sql-comparison.txt:32
msgid "Examples"
msgstr "示例"

#: ../source/reference/sql-comparison.txt:34
msgid ""
"The following table presents the various SQL statements and the "
"corresponding MongoDB statements. The examples in the table assume the "
"following conditions:"
msgstr ""
"下表中列出了多种SQL语句以及相对应的MongoDB的语句。表中的示例有以下假设条件："

#: ../source/reference/sql-comparison.txt:38
msgid "The SQL examples assume a table named ``users``."
msgstr "SQL示例假设在一个名叫``users``的表上执行。"

#: ../source/reference/sql-comparison.txt:40
msgid ""
"The MongoDB examples assume a collection named ``users`` that contain "
"documents of the following prototype:"
msgstr "MongoDB示例假设在一个名叫``users``的集合上执行，并且包含一些文档，"
"这些文档有如下属性："

#: ../source/reference/sql-comparison.txt:53
msgid "Create and Alter"
msgstr "创建和修改"

#: ../source/reference/sql-comparison.txt:55
msgid ""
"The following table presents the various SQL statements related to table-"
"level actions and the corresponding MongoDB statements."
msgstr "下表中列出了多种表级别操作的SQL语句以及相对应的MongoDB的语句。"

#: ../source/includes/table/sql-to-mongo-schema-examples.rst:4
msgid "SQL Schema Statements"
msgstr "SQL 建模语句"

#: ../source/includes/table/sql-to-mongo-schema-examples.rst:6
msgid "MongoDB Schema Statements"
msgstr "MongoDB 建模语句"

#: ../source/includes/table/sql-to-mongo-schema-examples.rst:20
msgid ""
"Implicitly created on first :method:`~db.collection.insert()` operation. The"
" primary key ``_id`` is automatically added if ``_id`` field is not "
"specified."
msgstr "第一次执行 :method:`~db.collection.insert()` 操作时隐式创建。"
"如果文档中不指定``_id``列，那么会自动添加``_id``列并默认为主键。"

#: ../source/includes/table/sql-to-mongo-schema-examples.rst:32
msgid "However, you can also explicitly create a collection:"
msgstr "当然，你也可以显式的创建一个集合："

#: ../source/includes/table/sql-to-mongo-schema-examples.rst:46
#: ../source/includes/table/sql-to-mongo-schema-examples.rst:69
msgid ""
"Collections do not describe or enforce the structure of its documents; i.e. "
"there is no structural alteration at the collection level."
msgstr "集合中并不强制规定文档的结构；比如："
"集合级别并没有文档结构转换的语句。"

#: ../source/includes/table/sql-to-mongo-schema-examples.rst:50
msgid ""
"However, at the document level, :method:`~db.collection.update()` operations"
" can add fields to existing documents using the :update:`$set` operator."
msgstr ""
"然而，在文档级别，可以使用 :method:`~db.collection.update()`方法中的"
" :update:`$set`操作符添加新的字段到现有的文档中。"


#: ../source/includes/table/sql-to-mongo-schema-examples.rst:73
msgid ""
"However, at the document level, :method:`~db.collection.update()` operations"
" can remove fields from documents using the :update:`$unset` operator."
msgstr ""
"然而，在文档级别，可以使用 :method:`~db.collection.update()`方法中的"
":update:`$unset` 操作符从现有文档中删除一个字段。"

#: ../source/reference/sql-comparison.txt:60
msgid ""
"For more information, see :method:`db.collection.insert()`, "
":method:`db.createCollection()`, :method:`db.collection.update()`, "
":update:`$set`, :update:`$unset`, :method:`db.collection.ensureIndex()`, "
":doc:`indexes </core/indexes>`, :method:`db.collection.drop()`, and "
":doc:`/core/data-models`."
msgstr ""
"获取更多信息，查看 :method:`db.collection.insert()`, "
":method:`db.createCollection()`, :method:`db.collection.update()`, "
":update:`$set`, :update:`$unset`, :method:`db.collection.ensureIndex()`, "
":doc:`indexes </core/indexes>`, :method:`db.collection.drop()`, and "
":doc:`/core/data-models`."

#: ../source/reference/sql-comparison.txt:67
msgid "Insert"
msgstr "插入"

#: ../source/reference/sql-comparison.txt:69
msgid ""
"The following table presents the various SQL statements related to inserting"
" records into tables and the corresponding MongoDB statements."
msgstr "下表中列出了多种关于插入操作的SQL语句以及相对应的MongoDB语句。"

#: ../source/includes/table/sql-to-mongo-insert-examples.rst:4
msgid "SQL INSERT Statements"
msgstr "SQL 插入语句"

#: ../source/includes/table/sql-to-mongo-insert-examples.rst:6
msgid "MongoDB insert() Statements"
msgstr "Mongodb insert() 语句"

#: ../source/reference/sql-comparison.txt:74
msgid "For more information, see :method:`db.collection.insert()`."
msgstr "获取更多信息，查看 :method:`db.collection.insert()`."

#: ../source/reference/sql-comparison.txt:77
msgid "Select"
msgstr "查询"

#: ../source/reference/sql-comparison.txt:79
msgid ""
"The following table presents the various SQL statements related to reading "
"records from tables and the corresponding MongoDB statements."
msgstr "下表中列出了多种关于查询操作的SQL语句以及相对应的MongoDB语句。"

#: ../source/includes/table/sql-to-mongo-select-examples.rst:4
msgid "SQL SELECT Statements"
msgstr "SQL 查询语句"

#: ../source/includes/table/sql-to-mongo-select-examples.rst:6
msgid "MongoDB find() Statements"
msgstr "MongoDB find() 语句"

#: ../source/includes/table/sql-to-mongo-select-examples.rst:243
#: ../source/includes/table/sql-to-mongo-select-examples.rst:262
#: ../source/includes/table/sql-to-mongo-select-examples.rst:282
#: ../source/includes/table/sql-to-mongo-select-examples.rst:314
msgid "*or*"
msgstr "*or*"

#: ../source/reference/sql-comparison.txt:84
msgid ""
"For more information, see :method:`db.collection.find()`, "
":method:`db.collection.distinct()`, :method:`db.collection.findOne()`, "
":query:`$ne` :query:`$and`, :query:`$or`, :query:`$gt`, :query:`$lt`, "
":query:`$exists`, :query:`$lte`, :query:`$regex`, :method:`~cursor.limit()`,"
" :method:`~cursor.skip()`, :method:`~cursor.explain()`, "
":method:`~cursor.sort()`, and :method:`~cursor.count()`."
msgstr ""
"获取更多信息，查看 "
:method:`db.collection.find()`, "
":method:`db.collection.distinct()`, :method:`db.collection.findOne()`, "
":query:`$ne` :query:`$and`, :query:`$or`, :query:`$gt`, :query:`$lt`, "
":query:`$exists`, :query:`$lte`, :query:`$regex`, :method:`~cursor.limit()`,"
" :method:`~cursor.skip()`, :method:`~cursor.explain()`, "
":method:`~cursor.sort()`, and :method:`~cursor.count()`."

#: ../source/reference/sql-comparison.txt:94
msgid "Update Records"
msgstr "更新"

#: ../source/reference/sql-comparison.txt:96
msgid ""
"The following table presents the various SQL statements related to updating "
"existing records in tables and the corresponding MongoDB statements."
msgstr ""
"下表中列出了多种关于更新的SQL语句以及相对应的MongoDB语句。"

#: ../source/includes/table/sql-to-mongo-update-examples.rst:4
msgid "SQL Update Statements"
msgstr "SQL 更新语句"

#: ../source/includes/table/sql-to-mongo-update-examples.rst:6
msgid "MongoDB update() Statements"
msgstr "MongoDB update() 语句"

#: ../source/reference/sql-comparison.txt:102
msgid ""
"For more information, see :method:`db.collection.update()`, :update:`$set`, "
":update:`$inc`, and :query:`$gt`."
msgstr "获取更多信息，查看 :method:`db.collection.update()`, :update:`$set`, "
":update:`$inc`, and :query:`$gt`."

#: ../source/reference/sql-comparison.txt:106
msgid "Delete Records"
msgstr "删除"

#: ../source/reference/sql-comparison.txt:108
msgid ""
"The following table presents the various SQL statements related to deleting "
"records from tables and the corresponding MongoDB statements."
msgstr ""
"下表中列出了多种关于删除的SQL语句以及相关的MongoDB语句。"

#: ../source/includes/table/sql-to-mongo-delete-examples.rst:4
msgid "SQL Delete Statements"
msgstr "SQL 删除语句"

#: ../source/includes/table/sql-to-mongo-delete-examples.rst:6
msgid "MongoDB remove() Statements"
msgstr "MongoDB remove() 语句"

#: ../source/reference/sql-comparison.txt:113
msgid "For more information, see :method:`db.collection.remove()`."
msgstr "获取更多信息，查看 :method:`db.collection.remove()`."
